鄧炳強：年輕人多緘默無法用警誡 對抗爭者多為世界級人才但卻不守法表示不理解

鄧炳強：港安法舉報熱線至今收到4萬宗舉報

警務處長鄧炳強出席電台節目時指，去年涉嫌違法的年輕人共1852人，當中接受警司警誡的有150人，與以往相若，大部分涉及盜竊及打架，涉及反修例的有19人。鄧炳強指由於要先承認事實才可以使用警司警誡，但反修例的被捕年輕人都不願意開口，因此無法使用警司警誡。

鄧炳強指警方未來會透過情報、調查、與其他持份者合作，加強維護國家安全，指對手是國家級特工及情報人員，有需要會與國安公署交流情報，指國家安全風險絕對存在，強調會嚴謹調查及執法，而港區國安法的舉報熱線自去年11月推出以來，收到4萬個舉報，當中不少是可以跟進。對於去年有45名警員違法，鄧炳強指當中8成是警方自己調查，警員犯法是罪加一等，未來會加強警員的操守。他又指去年投考警隊人數少了3成，但投身輔警人數多了5成，相信未來會有更多人投考警隊。

鄧炳強：年輕人於反修例事件中表現亢奮 但暫無證據指與毒品有關

鄧炳強又時表示，年輕人在前年反修例事件中，做出違法行為，部份人看到他人在現場「狂嗌、掟雜物」，會表現亢奮。他反問，一個受過良好教育的大學生，為何無故會以汽油彈傷害他人，不過指暫時無證據顯示，他們參與反修例事件是與毒品有關。鄧炳強指出，社會以至校園的氣氛都有改變，現時很多校園欺凌案件都涉及群毆，情況令人非常擔憂，反映年輕人整體守法意識薄弱。

原文網址：

守法意識薄弱

你不如立條法話啲狗淨係可以舉起左腳屙尿

即係法例嘅問題囉

你地呢3萬隻世界級蠢材咪又係唔守法

冇做錯，點認啊？
正如黑警都覺得自己冇做錯，唔通佢哋會冇啦啦認錯？

岩架啦
我支持佢繼續用呢個思維諗野
自取滅亡

係香港,
得黑警先會與毒品有關

呢件害港垃圾講嘢有邊個想聽
個電台採編去食屎啦

執法者無法無天
走黎叫我守法

只係少咗3成人考咁少

你班垃圾警犬

都係世界級 垃圾

藍絲幾乎公認前線個個吸毒
而家由鄧炳強出黎話無證據，證明連屈都屈唔到

正常喎，從來都係精英反抗，太監邊識

扮乜鳩呀屌你老母

屌你老母
架空市民立即法要守既咩
都痴閪殼

亢奮係咪咁樣？

而家邊面係滅亡？

香港人對三萬隻狗本為世界級垃圾但卻出高薪表示不理解

狗隻點會理解人類 狗王都只係狗呀 唔會高咗智商

亢奮 憎恨下話

講多錯多係人都知
我無嘢講

香港法律既全名係極權既法律

傻先會信佢警司警誡唔落charge

狗隊先3萬人但係年年幾十人知法犯法

我只知你話做警察要知法犯法